點解政府唔提高地積比率?

以後啲新樓全部起高15層... 以依家嘅科技做根本濕濕碎... 而且起高d嘅話 基礎建設成本會越平....

社區配套跟唔上

火災點算

之前睇過篇野係向地下發展 發展地下城

醫院學校消防局交通水電
香港應該係全世界最高

最應該做係禁150
呢150人有幾多會學講廣東話
仲衰過蝻

依家d 公屋都40層la,起到60同40有乜分別？

其實香港人口成長率計左每日150人仲係好低，得0.幾個% ，好可能未來會好似日本咁。

問題只係而家樓市因為低息而價高，根本問題唔係點樣增加供應，而係要比個日本經濟史比林鄭讀下，一旦出個人工島，必然賣唔哂，收唔反成本

佢點會唔知呀, 問題係呢個係政治任務

果 150 條咪又係唔做野
唔係諗住靠佢地增加生產力呀

岩岩google search搵到呢篇2017年

我相信佢係唔知，因為佢講明會用黎起7成公營房屋，佢以為只推3成私樓就唔會搞跌樓市

以你所講，香港失業率應該大升先岩

公屋應該全部起50層，起到密不透風，班窮撚交咁平租咪咁多聲氣

yes

建築密度同人口密度

另外仲要考慮如果無啦啦起左一幢好撚高既樓
會擋左其他樓既自然光同風

要過城規
唔係話過就過

為反而反

求其啦本身好好咩

失業率係計有幾多揾工人士揾唔到工
佢哋唔揾工係over the counter

無帶黎好處都唔緊要
最嚴重係佢影響緊我地本身嘅文化
長遠係迫你要跟佢個套
無左自己文化， 後患無窮
佢哋會當你奴隸
你睇中共高層唔會有廣東人

抗赤化好重要
保衛自己文化

細時唔讀咪你呢 d 咯
唔想做野既人係唔計入就業人口架
如果你唔係五毛/假膠

一個人願意並有能力為獲取報酬而工作，且有獲取工作的行動，但卻沒找到工作的情況，就被認爲是失業。
From wiki

本身香港個規劃已經唔係為左容納咁多人而設計
再求其起又唔知會衍生咩問題

提高地積比一定要配合埋區域性既規劃
咁先可以令到住/工作既人舒服D 方便D
無啦啦話加就加
淨係講交通都未必負荷到

其實依家長沙灣果堆做緊市區重建
某程度上都釋放番唐樓既地積比出來
睇埋之後有咩問題
再講提高地積比啦